[正視聽]第四波疫情根本原因係政府豁免檢疫

大家有冇諗過點解大多數市民嘅抗疫措施做得唔錯, 點解會有第四波疫情出現?
我屌你老母, 係因為政府豁免檢疫, 令到武漢病毒嘅由境外傳入

點解我話係政府豁免檢疫係原因? 屌你老味, 因為有三個證據顯示病毒由外地傳入, 帶病者屬於豁免檢疫人士

第一, 上兩周一名30歲女子，從尼泊爾抵港一天後才確診，期間住在紅磡都會軒1座，屬豁免檢疫人士。

第二, 衞生防護中心 now翻查九月至十一月輸入個案, 確診者從尼泊爾抵港，當中17人確診時已經離開機場, 進入社區檢疫。

第三, 十月起涉及新的病毒株，基因排序與尼泊爾個案相似。

另外, 許樹昌認為有輸入個案流入社區。原因係政府太早取樣本, 可能「走漏」個案，有些人可能遲發病推斷。而事實上, 有D人係香港隔離14日之後, 到第20、第25日先確診, 顯示政府可能太早取樣本, 「走漏」個案。

D屌香港人防疫意識唔夠, 唔屌政府豁免檢疫嘅人去曬邊呀

放埋link

推

是

建制派議員究竟做緊咩

$1000蚊一樽肺炎細菌唾液，有冇人有興趣？響應政府鼓勵市民確診肺炎！

港共最無恥

同埋港共又搞《支持DQ簽名大龍鳳》

DQ完民主派,得番建制派就出事了

幫手推

thx ching

pin左

第三都係啦

咁多人簽名, 容乜易搞到大爆發

有邊次唔係政府搞出嚟

冇
你幾時見到有本地個案係本土病毒株

推

咪撚又瀨香港人

許樹昌：「病毒不分職業，
只要是高危地方回港，
每人都有同等機會受感染。」

幾時取消豁免檢疫

最弊係D藍屎覺得政府抗疫有功, 完全唔諗係政府一開始搞出黎

梁卓偉料第三波疫情由豁免人士引發 惟已堵塞漏洞

本港武漢肺炎疫情出現
由外地傳入的新病毒株。

香港大學公共衞生學院教授潘烈文表示，近期出現的本地個案，如尖沙嘴China Secret、銀礦灣Staycation群組及大埔個案等的病毒基因排序，與尼泊爾輸入個案的基因排序一樣，顯示有新病毒株傳入本港，並在港造成另一條傳播鏈，可能引致廣泛蔓延。

武漢肺炎︱港大研究揭尼泊爾新病毒株襲港
基因排序與尖嘴China Secret銀礦灣Staycation群組相同

pin

push

第三波係船員

陳肇始：豁免檢疫的機組人員及船員
能外出 是漏洞

到底有冇一單唔係政府搞出黎嫁

建制點做野架
無晒反對派都社區爆發

豁免檢疫

依家可以入曬建制派數

點解會有人會可以豁免檢疫，係咪果班人天生免疫武漢肺炎

梁卓偉可唔可以回應一下

建制做唔到野就總辭啦
比黃c笑獻世派喇

係啊
外地病毒株
但佢放咗入嚟
spread到開去
就變責任全在市民方
你唔自律先會spread開去

又點
比著我都賴鳩你啦
反正做乜你地都會只會返工

低調處理
傳媒朋友幫幫手
唔好煲大佢

有個咁叻的特首領導成個政府

澳門前特首、中聯辦人士去完香港返澳門
都要隔離14日
香港就咁多豁免檢疫人士

(正視聽) 第3波根本未撚停過 邊撚到嚟第4波?
on9正苦為咗吹到之前個全民檢驗有成效
用語言藝術9up話第3波完撚咗
其實根本未試過連續14日0確診

不嬲靠自己

政府廢唔係第一日知

但矛頭指去建制派做唔到野就岩架喇

pish

冇哂反對派搞事都爆疫
建制派議員做緊d咩
逗十皮一個月，拎哂出黎共產啦

武漢肺炎︱
中資化驗所涉污染4職業司機樣本獲放生
政府事隔1日發稿拒認假陽性

醫護質疑獲欽點化驗所品質監控
憂交叉感染

醫管局員工陣線理事、註冊醫務化驗師梁啟維指出，若當局要反覆檢測個案是否假陽性，大約1至2日已足夠，但上述4人於本月12日確診，距離至今已8日，「中間其實到底有咩耽誤到佢，令佢唔知係假陽性呢？」梁認為，若出現假陽性個案，當局應第一時間公佈，加上金域曾是政府「欽點」的化驗所，「難免令人覺得係咪利益輸送，從而就要包庇？」

梁啟維又稱，有關個案本身沒有確診，同病房卻可能入住確診患者，有機會出現交叉感染，認為屬輕微醫療事故。他強調，檢測由採樣至化驗結果，均涉及專業知識，應由受認證人士進行，任何化驗均有可能出現假陽性，但一間受品質監控的化驗所，出錯後方能及早發現並補救。

大爆發就係香港人唔自律

工聯會好似收集咗200萬個簽名

仲有 偷渡落嚟嘅性工作者

武漢肺炎︱
主婦退休人士也中招
袁國勇：性工作者或致社區隱形傳播

推你推

支那狗日日扮零確診

咁經濟係重要啲既

推你推你推

DLLM, 應該公佈有幾多人係免檢入境，幾多係免檢確疹，宜家仲要每日放幾千人入境

佢知你知我知單眼佬都知

仲有之前藍絲擺街站撐DQ 簽名呀... 又話百幾萬簽名又盛...
搞到傳得咁勁 一定係

推，一切責任全在政府

禁錯不推

食緊美心蛋糕

其實每一波都係

開放14億中國人來港

乜唔係中聯辦咩

why not both?

44歲確診男子疑中聯辦職員 月初訪深圳以豁免人士身分回港 疑瞞報外遊資料
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 30.10.20

今日確診的無源頭個案、44歲男子住北角清華街10-16號，該地址由中聯辦透過「新民置業」買入，疑為中聯辦員工宿舍。衛生防護中心傳染病處主任張竹君今午在記者會表示，該男子自農曆新年後無離開過香港，但衛生署核實出入境紀錄後發現，男子於9月底至10月初曾到訪深圳，10月6日經深圳灣口岸以豁免人士身分回港，10月9日病毒檢測結果呈陰性。病人27日發病，今日確診，潛伏期期間（即10月13至26日）沒有離港。眾新聞向衛生署查詢，該男子是否涉嫌瞞報外遊資料、衛生署可會考慮起訴，未獲回應。

歐洲依家先叫做第二波黎講
香港可以話淨係爆過一波

依單都可疑

有邊次唔係

屌佢老母我都忍撚夠
一日到黑淨係識鬧人抗疫疲勞
點唔疲勞啊，隔幾個月係就放班人過嚟做超級帶菌者，季季都有個peak。香港人做得咁撚辛苦為乜

從頭到尾係中共想搞尻美國！佢知美國無得lock down太自由

根本就係

中國武漢肺炎病毒

幾面夾攻

根本次次都係因為咁出事

次次都係免檢出事

又中聯辦, 又深圳妓女, 又尼泊爾, 全部都係豁免人士

港共真係好痴線

日日想香港爆

推推

Push

工聯會於過去週末發動過百萬市民於全港街站簽名 支持人大DQ議員資格 引起人群聚集中 或導致爆發第四波

屌 堅嬲

依個真

攬炒啦

鑽石公主號都係因為塊墊底嘅膠板出事
咁簽名嗰啲咪...

簽名群組

push push

幫推

每一波疫情根本原因係政府豁免檢疫

正解

推
唔好畀 pr 洗白

記者會問

全民檢測都冇用
政府開後門

第三波疫情爆發初期，已有多名專家點出免檢疫造成漏洞。周四（23日）港大醫學院公布，根據部分確診者的病毒基因，發現第三波並非源於5月和6月的本地個案。港大醫學院院長梁卓偉因此估計，新一波疫情源於多名獲豁免檢疫者，經的士司機傳入社區，並形成最少3個播毒源頭。

市民一向好自律，如果唔係政府係邊境做漏咗，尼泊爾病毒株點會憑空係市面出現？

保安局局長李家超回應立法會議員質詢時，公開獲豁免14天強制檢疫的入境人士數字，由本年5月至9月期間，每月均有逾4萬人獲豁免，7月更高達逾5萬3千人，累計共有逾22萬6千人獲豁免強制檢疫。

另外，李家超亦公佈，今年5月至9月期間，經各出入境管制站入境的香港居民、內地及其他國家等訪客人次，5月共有逾8萬8千萬人次，7月高達逾19萬人次，上月則有逾14萬8千人次，另有3,907人於6月至9月期間持單程證來港。

食衞局局長陳肇始7月28日於電台節目中改口承認，第三波疫情源頭或來自獲豁免檢疫人士，又指得到了「專家的實證」，將嚴肅跟進，而港府其後才收緊部分豁免條件。

香港人做任何防疫措施都冇用, 因為政府開後門

政府開後門

專登由支那播毒搞掂班支那廢老同藍屍

垃圾會議員

豬咀+P99，又一次要開封。好彩天氣涼咗，應該冇咁惡頂？

次次都係嫁啦

Yeah